﻿#如何管理系统软件的依赖
﻿
如今软件系统倾向于依赖很多可能不在你掌控之下的组件。这些组件通过协同和复用增加了软件的效率。然而，各个组件也带来了一些问题：
- 你将如何修复组件中的漏洞？
- 这些组件是否会限定于特定的硬件或软件系统？
- 如果某个组件完全失效你该怎么办？

封装组件在某种程度上最好是孤立的,所以它可以被交换出去。如果组件是完全不可行的,你可以得到不同的一个,但是你可能需要编写自己的。封装后组件是不可移植的,但移植很容易,这是几乎一样好。

有组件的源代码是减少四个风险因素中的一个方法。有了源码你能更轻松地评估，更轻松的调试，更容易的找到解决方法，并且更容易的修复他。当你打补丁时，你应该把他们的核心组件和补丁并入到官方发布；否则你将必须维护一个非官方的版本

下一节 【如何判断软件不成熟】（03-如何判断软件不成熟。md）